%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plantilla TFG/TFM
% Universidad de Murcia. Facultad de Informática
% Realizado por: José Manuel Requena Plens
% Modificado: Pablo José Rocamora Zamora
% Contacto: pablojoserocamora@gmail.com
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter{Análisis de objetivos y metodología}

\section{Análisis de objetivos}
Una vez estudiadas las alternativas, se desea definir un lenguaje de uso específico para ayudar al desarrollo de videojuegos, en particular para complementarlos mediante guiones o scripts, apoyado en la idea intuitiva del patrón ECS\cite{ECSWikipedia}, de uso muy común en videojuegos.
\\

El objetivo de este TFG es definir y documentar en detalle este lenguaje, así como desarrollar un prototipo capaz de ejecutar scripts escritos en este lenguaje, que permitirá evaluar su viabilidad como lenguaje de apoyo al desarrollo de videojuegos, así como sus potenciales posibilidades de mejora futuras.
\\

Podemos enumerar los siguientes objetivos:
\begin{enumerate}
	\item Definición del lenguaje de scripting y su gramática
	\item Documentación del lenguaje
	\item Implementación de un prototipo
	\item Evaluación del prototipo: ejecución de scripts sencillos
	\item Evaluación del prototipo: detección de potenciales mejoras
\end{enumerate}

\section{Metodología}
En base a los objetivos definidos en el punto anterior, el trabajo a realizar se dividirá del siguiente modo:
\begin{itemize}
	\item Especificación del lenguaje
	\item Implementación del prototipo
	\item Evaluación del prototipo
\end{itemize}

\subsection{Especificación del lenguaje}
Durante esta fase del trabajo, se definirá la gramática y sintaxis del lenguaje, así como una propuesta de las especificaciones del intérprete. Se trata de una fase de documentación inicial.

\subsection{Implementación del prototipo}
La siguiente fase es la de implementación. En base a la documentación generada, se desarrollará un prototipo del intérprete que cumpla con la especificación. Para ello se utilizarán herramientas conocidas y bien documentadas: los analizadores estarán escritos con la ayuda de Flex/Bison, y la funcionalidad gráfica se apoyará en SFML. Esta fase concluye con un prototipo implementado en el lenguaje C++, con el apoyo de las herramientas mencionadas, capaz de ejecutar guiones completos.

\subsection{Evaluación del prototipo}
Se propone una última fase de evaluación y documentación del prototipo: analizar los resultados obtenidos, las posibles carencias y las potenciales oportunidades de mejora en futuras versiones (lo que corresponde al apartado "Conclusiones y vías futuras").
